\startcomponent *
\startchapter[title=Perícias]
Perícias são as estatisticas testáveis elas são compradas ou com pontos de treinamento 
físico ou com pontos de conhecimento.
Ao se fazer um teste se rola 1 d100 e compara o valor rolado com o valor da perícia.
Se o resultado do dado após modificadores for menor ou igual ao valor da perícia o teste é um sucesso.
Se for menor ou igual a metade é um sucesso grande.
Se for menor ou igual a um quinto é um sucesso extremo.
Se for menor ou igual a um décimo é um sucesso crítico.
Se for rolado 1 natural no dado é automaticamente 
um sucesso e o grau do sucesso é crítico.
Se for rolado acima do valor da perícia no teste é uma falha.

Rolar acima de 80 natural em um teste de pericía causa uma 
falha automática independente do valor da perícia.
Rolar 40 ou mais que sua perícia é falha grande.
Rolar 80 ou mais que sua perícia é falha extrema.
Rolar 160 ou mais que sua perícia é falha crítica.

cada perícia tem um pré-requisito para passar dos níveis 50, 80, 160, 400.
perícias tem fases 0 é não treinado, 1-50 é treinado, 51-80 perito
81-99 semimestre, 100-160 é mestre,
161-199 semilendário, 200-299 é lendário,
300-399 mítico ,400-499 divino, 500+ transcendental.

Ao chegar a 100, 200 e 500 se pode comprar uma características especial
que não pode ser comprada normalmente chamada de técnica.

a maioria das perícias tem padrões, se seu personagem 
souber uma das perícias relacionadas ele pode fazer um teste
como se tivesse a perícia. Em um teste por padrão 
não é possível ter valor maior que treinado na perícia que 
se tem por padrão.

se usa 1 ponto de treinamento físico para aumentar em 1 perícias físicas
e se usa 1 ponto de conhecimento para aumentar em 1 perícias mentais.

note que a maioria das perícias não é nomeada de acordo 
com seu real escopo mas de forma a ser sucinta,
por exemplo tem a perícia de Faca ela na verdade é válida para qualquer arma
curta de lâmina cortante, como adagas e outras.


\emph{leia a perícia antes de usar.}
% TODO: perícias de conhecimento plantas, animais,
% TODO: encher até 108 perícias
% TODO: por perícia
% se é mental ou física
% requerimentos para 50, 80, 160 e 400
% quando precisar usar a perícia
% quais situações dá penalidades e bonus
% vantagens relacionadas
% desvantagens relacionadas
% qual tipo de teste tem que ser feito
% padrões
\startsection[title=Perícias de Combate]
Essas perícias são relacionadas ao treinamento 
e capacidade de usar certo grupo de armas efetivamente em combate.
Sem nenhuma relação sobre conhecimento geral,histórico ou de qualquer outro tipo
relacionado ao grupo de armas.
para cada ataque com arma aplicável se rola para acertar.
\startsubsection[title=Faca]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Espada]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Machado]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Lança]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Martelo]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Bastão]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Artes Marciais]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Atirar Pistola]
arma de fogo de uma mão
\stopsubsection
\startsubsection[title=Atirar Rifle]
arma de fogo de duas mãos
\stopsubsection
\startsubsection[title=Arco]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Chicote]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Operação de Canhão]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Operação de Morteiro]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Técnicas]
há algumas técnicas que todas perícias de combate tem 

\stopsubsection
\stopsection
%
%
\startsection[title=Perícias de Conhecimento]
TODO: adicionar mais perícias
\startsubsection[title=Alquimia]
4 operações e uma nova operação aurora 
Alquimia Nigredo, Albedo, Cinitritas, Rubedo, Aurora
\stopsubsection
\startsubsection[title=Pesquisa]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Magia Arcana]
Runas, Rituais, Materialização,Efeito
\stopsubsection
\startsubsection[title=Caçar]
por bioma
\stopsubsection
\startsubsection[title=Domar Animais]
são 3 perícias independentes para Mamiferos, Aves e para Répteis
\stopsubsection
\startsubsection[title=Edição de Mídia Digital]
são duas perícias 1 para fotos e outra para videos
\stopsubsection
\startsubsection[title=Esconder Objeto]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Gamer]
por jogo
\stopsubsection
\startsubsection[title=Navegar]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Pesca]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Pintura]
digital ou manual
\stopsubsection
\startsubsection[title=Sobrevivência]
Sobrevivência em Ambiente por Bioma inclui identificar animais e biomas do ambiente
\stopsubsection
\startsubsection[title=Treinar Outros]
por perícia física
\stopsubsection
\startsubsection[title=Tutoria]
por perícia mental
\stopsubsection
\stopsection
%
%
\startsection[title=Perícias de Criação]
\startsubsection[title=Disfarçar]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Escultura]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Ferreiro]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Fotografia]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Gravar Video]
\stopsubsection
\stopsection
%
%
\startsection[title=Perícias Sociais]
\startsubsection[title=Aumentar Moral]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Barganhar]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Coordenar Grupo]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Discernir Intenção]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Distrair]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Enganar]
\stopsubsection
\stopsection
%
%
\startsection[title=Perícias Corporais]
\startsubsection[title=Arremessar]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Aterrissar]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Audição]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Cantar]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Cirúrgia]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Correr]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Dirigir]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Escalar]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Esconder-se]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Esgueirar]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Ginástica]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Nadar]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Olfato]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Pilotar]
por veículo
\stopsubsection
\startsubsection[title=Pular]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Reflexos]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Visão]
\stopsubsection
\stopsection
%
%
\startsection[title=Perícias de Ação]
\startsubsection[title=Agarrar]
\stopsubsection
\stopsection
%
%
\startsection[title=Perícias Especiais]
\startsubsection[title=Tolerância Física]
\stopsubsection
\startsubsection[title=Tolerância Mental]
\stopsubsection
\stopsection
\stopchapter
\stopcomponent
% skills em consideração

\startsubsection[title=]
\stopsubsection
TODO:perícias para Identificar Relíquias

