\part{Aventuras}
\chapter{Os Assassinatos de Rinewow}
O rei deu a chance a vários presos colonizarem as florestas de Rinewow
ao invés de cumprirem suas penas.
chegando em Rinewow estava tudo aparentemente aceitável considerando que é uma punição
porém após o primeiro dia foi encontrado um dos colonizadores morto.
Seu corpo parecia normal por fora mas ao chegar perto ele estava podre por dentro e quando seu corpo foi aberto ele estava sem o coração.
Após um mês 2 corpos nas mesmas condições foram encontrados,
das 300 pessoas somente 10 não tinham alíbi
nesses 2 dias que houveram assassinatos.
% 
\section{Os Suspeitos}
% preciso de o suficiente para cada suspeito ser diferente
% ~150pp
% 70 em estatisticas
% adrenalina 3(30pp) + qualidade física 3(18pp) + agilidade 2(6pp) + força 2(6pp) + constituição 2(6pp) + 4pp sobrando
% 40 perícias mentais 8 360 em mental  +4pp ou tirar -5p para ficar com 450 
% 40 vida 40 estamina 5 dano
% 40 perícias físicas 200 total 560-650
\subsection{Westbrook}
motivação: preso pois fez um esquema de ponzi
adrenalina 3 qualidade física 3 agilidade 2  força 2 constituição 2 
36 em perícias mentais -> 360 totais
  enganar 80
  barganhar 60
  distrair 60
  caçar em floresta 60
  visão 40
  audição 40
  olfato 20
40 em físicas -> 200 
  faca 60
  artes marciais 40
  escalar 40
  arremessar 40
  pular 20
sobra 8 pontos
\subsection{Cole}
motivação: roubou um nobre
\subsection{Braydon}
motivação: após uma seca virou bandido rural 
\subsection{Laura}
motivação: foi presa após atacar uma outra mulher que dormiu com o seu namorado
\subsection{Angela}
motivação: não é presa recebeu dinheiro para vir aqui
\subsection{Nathan}
motivação: preso por duelar no meio da cidade
\subsection{Shirlei}
motivação: após uma seca virou bandida rural 
\subsection{Franciane}
motivação: não é presa recebeu dinheiro para vir aqui
\subsection{Benedito}
motivação: roubou pão
\subsection{Wufstan}
motivação: após uma seca virou bandido rural 
\section{Situação da Cidade}
apesar dos assassinatos a Construção da cidade segue normal.
Além disso foi contrado um ferreiro para fazer machados para os habitantes.
As primeiras casas já estão sendo completadas.Por hora os presos moram em tendas.

\chapter{O Multiverso}
Desde a Primeira Era os Primordiais existiam , entre eles haviam a Legista e o Caos eles eram rivais.
Ao começar a Era da Existência eles se tornaram inimigos.
Era após Era a Legista acumulou poder e aliados enquanto o Caos aparentemente se manteve constante.
Após a certo tempo a Era da Legista começou e ela aparentemente venceu. 
No final da Era da Legista ela criou o Código Celestial Começando a primeira Era da Ordem.
Na 3645ª Era Ordem, Começou a Segunda Época Nascendo 6 Primordiais Duplos. 
o Caos após milhares de Eras de preparação, aproveitou a mudança de Época para
transcender em uma Primordial Tripla a Perfeição Completa do Caos.

