\part{Jogando}
\chapter{Combate}
\section{Turnos}
%
%
Cada turno é dividido em duas fases ação e cálculo.
Na fase de ação cada ator em uma ordem especifica coloca ações para executar.
Na fase de cálculo as ações ocorrem em ordem inversa que foram colocadas.
%
\subsection{Fase de ação}
Começando pelo mais lento, cada ator pode gastar pontos de ação para colocar uma ação.
Toda vez que uma ação é colocada a vez passa denovo por todos os atores começando pelo mais lento,
após passar por um certo ator a reação só volta se alguém colocar uma ação.
não existem reações, uma reação é uma ação normal que tem como requerimento uma ação na pilha.
Um personagem sem ações para o limite por turno não pode agir, mas é possível um sem pontos de ação reagir com uma ação grátis.
Um personagem pode escolher agir com uma ação impossível,
Se na fase de cálculo não vier a ficar possível a ação ela é ignorada.
O mesmo ocorre para ações que eram possíveis mas ficaram impossíveis.
\subsection{Fase de Cálculo}
Na fase de cálculo cada ação é executada do topo da pilha(mais recente).
%
%
\section{Ações Padrão}
ações que qualquer personagem pode fazer mesmo sem items ou equipamento
%
\subsection{Atacar Corpo a Corpo}
\paragraph{custo} 3pa
\paragraph{ao executar}
\begin{itemize}
  \item EA:avançar 1
  \item então se puder alcançar seu alvo role Artes marciais para acertar
\end{itemize}
%
\subsection{Interagir}
\paragraph{custo}
\begin{itemize}
  \item 1pa por segundo que necessita para fazer a ação
  \item mínimo de 1 pa
\end{itemize}
\paragraph{ao executar}
\begin{itemize}
  \item EA:caminhar 2 
  \item então faça o teste como normal
\end{itemize}
%
\subsection{Desviar}
\paragraph{custo} 2pa
\paragraph{ao executar}
\begin{itemize}
  \item EA:caminhar 2
  \item para acertar é necessário um sucesso maior ou igual ao seu
\end{itemize}
%
\subsection{Desviar com tudo}
\paragraph{custo} 3pa
\paragraph{requerimento} estar de pé 
\paragraph{ao executar} 
\begin{itemize}
  \item o próximo ataque que mira em voce é feito com 4 dados de penalidade se tiver sucesso, 
    6 se tiver sucesso grande e 8 com um sucesso extremo. sucesso crítico adiciona 10 dados % TODO: isso parece generalizável
  \item voce cai no chão
\end{itemize}
%
\subsection{Movimentar}
\paragraph{custo} 1pa
\paragraph{ao executar} EA:caminhar 5

%
%
%
%
\chapter{Testes}

\section{Modificadores}
há vários efeitos que mudam o resultado de um teste
\subsection{Dados de penalidade}
dados de penalidade são dados extras rolados junto com o d100 e somados ao seu resultado. 
dados de penalidade sempre são d10.
dados de penalidade tem tipo, os tipos são iguais às fases de perícias 
ou seja treinado, perito, mestre e lendário.
o numero de d10s rolados dependem do tipo do dado de penalidade e da fase na perícia.
se o tipo dos dados de penalidade forem inferiores á fase na perícia eles são ignorados
se o tipo dos dados for igual à fase na perícia eles são contabilizados normalmente
se o tipo dos dados for superior à fase na perícia os dados contam x2 se uma fase acima
e x5 se 2 ou mais fases acima
\subsection{Vantagem e Desvantagem}
Rolar com vantagem é rerrolar os dados e manter o menor valor.
Note que se rerrola todos os dados incluindo dados de penalidade.
Desvantagem é semelhante  se rerrrola os dados e mantém o maior valor.
cada vantagem neutraliza uma desvantagem e cada desvantagem neutraliza uma vantagem.
