\part{Personagens}
\chapter{Estatísticas}
\section{Adrenalina}
% TODO:inserir descrição
\paragraph{custo} 5pp/nível/nível
\paragraph{efeitos por nível}
\begin{itemize}
  \item aumenta seus pontos de ação naturais em 1
  \item aumenta seu limite de ações natural por turno em 1
  \item aumenta seus pontos de risco em 1
\end{itemize}
%
%
\section{Metacognição}
% TODO:inserir descrição
\paragraph{custo} 1pp/nível/nível
\paragraph{efeito} fornece 10 pontos de conhecimento/nível/nível
%
%
\section{Aprendizado}
% TODO:inserir descrição
\paragraph{custo} 1pp/nível
\paragraph{efeito por nível} fornece 1 ponto de conhecimento por nível de metacognição
%
%
\section{Qualidade Física}
% TODO:inserir descrição
\paragraph{custo} 3pp/nível/nível
\paragraph{efeitos por nível}
\begin{itemize}
    \item aumenta sua vida máxima natural após modificadores em 5
    \item aumenta sua estamina máxima natural após modificadores em 5
    \item aumenta sua força, constituição e agilidade natural antes de modificadores em 1
\end{itemize}
%
%
\section{Agilidade}
% TODO:inserir descrição
\paragraph{custo} 2pp/nível/nível
\paragraph{efeitos por nível}
\begin{itemize}
  \item aumenta sua estamina máxima natural em 3 após modificadores
  \item a cada 5 níveis aumenta seus pontos de ação naturais antes de modificadores em 1
\end{itemize}
%
%
\section{Constituição}
% TODO:inserir descrição
\paragraph{custo} 2pp/nível/nível
\paragraph{efeitos por nível}
\begin{itemize}
  \item aumenta sua vida máxima após modificadores em 5
  \item a cada 5 níveis diminui dano recebido por ataques físicos em 1
\end{itemize}
%
%
\section{Força}
% TODO:inserir descrição
\paragraph{custo} 2pp/nível/nível
\paragraph{efeito por nível} aumenta sua estamina máxima natural em 2 após modificadores
\paragraph{efeito} determina seu dano com armas dependente de força física
\paragraph{TODO} adicionar tabela aqui
%
%
\section{Vida}
% TODO:inserir descrição
\paragraph{caracteristica} recurso associado
\paragraph{custo} 1pp/nível
%
%
\section{Estamina}
% TODO:inserir descrição
\paragraph{caracteristica} recurso associado
\paragraph{custo} 1pp/nível
%
%
\section{Mana}
% TODO:inserir descrição
\paragraph{caracteristica} recurso associado
\paragraph{custo} 2pp/nível
%
%
%
%
% TODO: separar para próprio arquivo
\chapter{Perícias}
Perícias são as estatisticas testáveis elas são compradas ou com pontos de treinamento físico ou com pontos de conhecimento.
Ao se fazer um teste se rola 1 d100 e compara o valor rolado com o valor da perícia.
Se o resultado do dado após modificadores for menor ou igual ao valor da perícia o teste é um sucesso.
Se for menor ou igual a metade é um sucesso grande.
Se for menor ou igual a um quinto é um sucesso extremo.
Se for menor ou igual a um décimo é um sucesso crítico.
Se for rolado 1 natural no dado é automaticamente um sucesso e o grau do sucesso é crítico.
Se for rolado acima do valor da perícia no teste é uma falha.

Rolar acima de 80 natural em um teste de pericía causa uma falha automática e grande independente do valor da perícia.
Rolar acima de 100 causa uma falha extrema. qualquer valor acima de 160 é uma falha crítica .
200 supercrítica, 400 hipercrítica e acima de 500 ultracrítica.

cada perícia tem um pré-requisito para passar dos níveis 80, 160 e 400.
cada limite tem um nome associado o de 80 é nomeado perito, 160 mestre e 400 lendário.

ao chegar a 100, 200 e 500 se ganha uma vantagem especial que não pode ser comprada normalmente chamada de técnica.
% TODO: armas pouco usadas
% TODO: perícias de conhcimento plantas, animais,
% TODO: encher até 108 perícias falta 54
% por perícia
% se pode gastar pontos de conhecimento e ou pontos de treinamento físico
% requerimentos para 80, 160 e 400
% quando precisar usar a perícia
% quais situações dá penalidades e bonus
% vantagens relacionadas
% desvantagens relacionadas
% qual tipo de teste tem que ser feito
\section{Agarrar}
\section{Astronomia}
\section{Alquimia} Nigredo, Albedo, Cinitritas, Rubedo, Aurora% TODO: reavaliar
\section{Arco}
\section{Artes Marciais}% TODO: reavaliar
\section{Aterrissar}
\section{Atirar Pistola} tudo que usa uma mão e mira como uma arma de fogo% TODO: reavaliar
\section{Atirar Rifle} tudo que usa duas mãos e mira como uma arma de fogo% TODO: reavaliar
\section{Audição}
\section{Aumentar Moral}
\section{Caçar em Ambiente} por Bioma
\section{Canto}
\section{Chicote}
\section{Cirúrgia}
\section{Coordenar Grupo}
\section{Correr}
\section{Domar animais} Mamifero, Aves, Répteis
\section{Disfarçar}
\section{Dirigir}
\section{Discernir Mentira}
\section{Distrair} social
\section{Edição de midia digital} Video, Fotos
\section{Escalar}
\section{Esconder Objeto}
\section{Esconder-se}
\section{Escultura}
\section{Esgueirar}
\section{Espada}
\section{Faca}
\section{Fotografia}
\section{Ginástica}% TODO: reavaliar
\section{Gamer} por jogo
\section{Gravar Video}
\section{Identificar} Plantas, Animais, Relíquias 
\section{Lança}
\section{Machado}
\section{Mentir}
\section{Nadar}
\section{Navegar}% TODO: reavaliar
\section{Olfato}
\section{Pesquisa} habilidade de achar material relevante não está relacionada a entendimento % TODO: reavaliar
\section{Pesca}
\section{Pilotar}
\section{Pintura} Digital, Manual
\section{Primeiros Socorrros}
\section{Pular}
\section{Sobrevivência em Ambiente} por Bioma
\section{Tolerância Física} especial
\section{Tolerância Mental} especial
\section{Treinar Outros} por perícia física
\section{Tutoria} por perícia mental
\section{Visão}
%
%
%
%
%
\chapter{Vantagens}
%
%
\section{Vantagens de perícia}
%
%
\subsection{Competência Confiável}
\paragraph{caracteristica} por perícia
\paragraph{custo} 1pp/nível
\paragraph{requerimentos para comprar}
\begin{itemize}
  \item 200 na perícia escolhida para nível 1 e acima.
  \item 500 na perícia escolhida para nível 11 e acima.
\end{itemize}
\paragraph{efeito por nível} aumenta os valores limites para falhas em 1 para testes na perícia escolhida
\paragraph{exemplo} com 10 níveis 90 não seria falha automática, e precisaria rolar mais que 170 para uma falha crítica
%
%
\section{Vantagens de estatisticas}
%
\subsection{Especialização de corpo}
\paragraph{caracteristica} por estatistica
\paragraph{requerimentos para comprar} não ter uma vantagem de Especialização de corpo
\paragraph{custo} 5pp
\paragraph{efeitos}
\begin{itemize}
  \item aumenta o efeito de qualidade física em uma estatistica escolhida para ganhar 2 por nível
  \item diminui o efeito de qualidade física em uma estatistica escolhida para ganhar 1 a cada 2 níveis
\end{itemize}
%
\subsection{Estatistica Robusta}
\paragraph{caracteristica} por estatistica
\paragraph{requerimento para comprar} estatistica tem recurso associado
\paragraph{custo} 5pp/nível/nível
\paragraph{efeito} multiplica a estatistica escolhida por (1+nível da vantagem)
%
%
%
%
\chapter{Desvantagens}
\section{Lista de Desvantagens}
%
%
%
%
%
%
%
% TODO: separar para próprio arquivo/pasta
\part{Bens}
%
%
%
%
% TODO: separar para próprio arquivo/pasta
\part{Jogando}
\chapter{Combate}
%
%
%
%
% TODO: separar para próprio arquivo/pasta
\part{Aventuras}
\chapter{Os Assassinatos de Rinewow}
O rei deu a chance a vários presos colonizarem as florestas de Rinewow
ao invés de cumprirem suas penas.
chegando em Rinewow estava tudo aparentemente aceitável considerando que é uma punição
porém após o primeiro dia foi encontrado um dos colonizadores morto.
Seu corpo parecia normal por fora mas ao chegar perto ele estava podre por dentro e quando seu corpo foi aberto ele estava sem o coração.
Após um mês 2 corpos nas mesmas condições foram encontrados,
das 300 pessoas somente 10 não tinham alíbi
nesses 2 dias que houveram assassinatos.
%
\section{Os Suspeitos}
\subsection{Westbrook}
\subsection{Cole}
\subsection{Braydon}
\subsection{Laura}
\subsection{Angela}
\subsection{Nathan}
\subsection{Shirlei}
\subsection{Franciane}
\subsection{Benedito}
\subsection{Wufstan}
\section{Situação da Cidade}
apesar dos assassinatos a Construção da cidade segue normal.
Além disso foi contrado um ferreiro para fazer machados para os habitantes.
As primeiras casas já estão sendo completadas.Por hora os presos moram em tendas.
% planejamento
% os monstros se disfarçam de pessoas fazer coisas para isso
% 
% 
%
% 
% TODO: separar para próprio arquivo/pasta
\chapter{SuperBrasil}
TO DO: esperar ficar mais concreto o sistema para refazer a campanha de mutants and masterminds
\part{Bestiário}
\chapter{Griscelli}

% ideias matemática deveria funcionar para ambos nível baixos e níveis altos
% pessoa normal 100 a 150 pontos de personagem
% personagens iniciais 200 pontos
% máximo 1000 pontos deveriam ser os deuses mais fortes de um panteão
% 20-60 pontos inciais em perícias mentais 20-60 em perícias físicas, 40-120 em estatisticas 20-60 em vantagens
% 12 perícias para um personagem seria 530 para nível 45 e 720 para 60 assumindo 3 perícias compartilhadas
% isso seria 36 perícias total * 3 108
% níveis
% roladas normais difíceis
% roladas normais moderada
% roladas normais fáceis
% roladas normais triviais roladas grandes moderadas
% roladas grandes fáceis
% roladas grandes triviais roladas extremas moderadas
% roladas extremas fáceis
% roladas extremas triviais
% dados de penalidade antes de
